Пусть общее время движения равно $t_0$. Дима три четверти времени шёл, а оставшееся время бежал, значит
\begin{equation}
	3\unit{км} = \frac{1}{4} t_0 \cdot 12\unit{кч/ч} + \frac{3}{4} t_0 \cdot 6\unit{км/ч} 
	\quad \Rightarrow \quad 
	t_0 = \frac{ 4 \cdot 3 \unit{км} }{ 12 \unit{км/ч} + 3\cdot 6\unit{км/ч} }
		  = \frac{ 12 }{ 30 }\unit{ч} = 24\unit{мин}
\end{equation}
\par Саша бежал $(\sfrac{3}{4})$ пути со скоростью $12\unit{км/ч}$, значит на это у него ушло 
\begin{equation}
	t_\text{бег} = \frac{(\sfrac{3}{4})\cdot 3\unit{км}}{12\unit{км/ч}} = \frac{3}{16}\unit{ч} = 11\unit{мин}~15\unit{с}
\end{equation}
а шёл он время
\begin{equation}
	t_\text{шаг} = \frac{(\sfrac{1}{4})\cdot 3\unit{км}}{6\unit{км/ч}} =  \frac{1}{8} \unit{ч} = 7\unit{мин}~30\unit{с}.
\end{equation}
Значит время отдыха равно
\begin{equation}
	t_\text{отдых} = t_0 - t_\text{шаг} - t_\text{бег} 
		= 24 \unit{мин} - 11\unit{мин}~15\unit{с} - 7\unit{мин}~30\unit{с} = 
		5\unit{мин}~15\unit{с}.
\end{equation}
\answer{Саша отдыхал $5\unit{мин}~15\unit{с}$.}
